台灣AL「7分就能讀大學」(最高500分) 大學錄取率創新高

大學指考(台灣AL)上午放榜，錄取率再度創下新高，達到98.1%，而且最低錄取分數也比去年的18分更低，只要考7分就上大學，不少私校更面臨招生不足的窘境。其中稻江管理學院的資源環境系，竟然完全招不到學生，教育部對此立刻要招生缺額落差太大的學校，立刻成立危機處理小組，慎重檢討這大學教育需要面臨的一大挑戰。

電子榜單一揭曉，落落長的名單幾家歡樂幾家愁，這當中最讓人憂愁的，竟然是7分就能上大學。聯分會主任郭煌：「今年有83840幾個考生登記，總共錄取了82409人。」

最低分數創新低，錄取率卻是幾乎破表，98.1%，歷年來最高。各類組榜首，文組台大國企打敗台大法律，躍升第一；理組台大電機和醫科沒有太大改變。

但其中有22個學校，105個校系，總共4788個名額招不到考生，這已經是去年缺額的近10倍，其中就包括致遠管理學院、興國管理學院立德大學和稻江管理學院，招生率只有1到2成，甚至稻江管理學院的資訊環境系，完全招不到學生。

教育部高教司司長何卓飛：「這些大學應該立即組成危機小組來因應，他們應該針對於學校所面臨招生的危機，以及未來的營運去思考。」

危機小組真能解決問題嗎？不僅考驗教育部的智慧，學校的教學品質和學生未來的素質，都是大學教育要面臨的一大挑戰。

比起7分就能上大學，我很好奇5份卷咁簡單要點樣先考到合計７分

蔣仔去考都入到U

痴線

有教無類

唔係話大部份都係MC？

全部填A都唔止7分啦下話？

e kids終有大學讀

對比香港，姐係全部都係1同U

崇台忍:睇下，台灣幾好！

大學同中小學一樣既全民教育
其實讀唔讀都係一樣

計埋私校，其實香港都有好多野雞大學，有咩分別

台灣大學
國際城市既一流大學

呢個考試連最基本既篩選都做唔到

呢個好似係 以進大同 個promise
其實本身全民大學冇問題, 不過係台灣經濟差左咁耐, 讀完書出來都係22k起步, 令人覺得唔值得讀

同埋d台仔太唔爭氣, 讀完大學出來都冇大學生應有質素

80-90年代根本冇人會話佢多大學係一個問題

今年有83840幾個考生登記，總共錄取了82409人。

究竟乜原因唔取錄呢400人？

佢有無7分呀

不多於五分 (加埋)

1/35=10/350>7/500

蔣生有書讀

蔣公可以DSE 1分入台灣大學

啲學生不自量力報啲勁學校但啲學校無哂學位

睇你計唔計埋旺角商業大廈個堆

台灣一年得8萬幾考生咁少
仲諗住成2千幾萬人 考生數量會多香港2-3倍

弱智都入到

蔣生唯一希望

11111都得

知唔知咩叫大學？

83840-82409=400

新一代數神

如果你係台仔，你都應該讀唔到 你肯定係400？

數神。神域

佢應該想講400幾

7/500 x 42 = 1分讀到U

全世界出生率最低地方
唔知關唔關珍珠奶茶事

你確定係400幾？

神之領域 又一個數神

作育英材
收生七分夠

一日搵1000 月賺三十萬啲fd嚟

台灣既大學真係殺8成都唔過分

咁都有得笑

連環交通意外

可唔可以開數神補習課程，我想報

發現二名台仔

大學係生意黎，做唔掂就殺校啦，又冇政府補貼。

台灣只有台成政清交陽明長庚(醫)係大學
其他=ive

識人dse 3分都去左台灣讀
台灣大學質素
係d人成日當自己係台灣讀書真係當自己好威威

Ive都不如
Ive係起碼幫你鋪到路，學技術
台灣大學生英文可能仲差過ive

崇台忍係唔會明白的

點睇台科大？

5分(三個加埋都讀唔到台灣大學)

其實好多鬼佬鬼妹(比較窮嘅英語國家)去台灣讀大學, 屈英文
班人係台灣教英文搵到食, 好吃香, 又有台妹食
絕對好過係佢地國家做基層

如果係台灣考入學試串a-z會有幾多人fail

i am very thanks them

I go to school by bus

I pound of my school

如果叫台灣班學生黎香港讀書會點？

rest in piece

第x次數學危機

個何個都讀到大學咁讀黎有咩意思

e kids 要3個人讀一個位先得喎

咁都u緊係啦

因為你都入唔到

係
好多仲好樣衰
但食到台妹港女

屌以為dse7分都入到
原來係台灣al, 仲要7/500

聽台灣朋友講
好多台灣既大學收生唔洗睇你成績
你去操場跑兩個圈證明你係健全人士就得

我嗰陣報non jupas 同時報台灣大學，台科收左我，無去讀，因為有polyu offer
嗰陣好後悔無去台灣(因為polyu嗰科廢廢地)
而家讀到year 4 就grad，終於似返個大學生，唔再係連登仔講嘅社會敗類(我諗)，就一啲後悔都無
至於邊邊好就睇你志向，想個名叫做有u grad就揀中意嘅讀，想真係有讀大學嘅體會同得著就不了

香港全1 即係fail晒都有5-6分啦

想睇下台大國企果d收緊幾分

以前有同學DSE幾分都去左台灣讀，真係咩人都收

e kids好似得1分，都係入唔撚到大學

之前台灣話大學畢業生得22K台幣

屌你7/500呀豬呀狗都係大學生 拎22K好正常姐

你話499/500得22K就唔正常

笑到gap gap聲

佢地都知啲大學垃圾

入唔到好大學既會揀啲有名氣既職專

香港去台灣都佔幾千幾人

但點都唔會收一個全1/u嘅人
更加唔會有9成學士

弱智都入到啦

你實考唔入，台灣數學唔比用calculator

個3同2真係咁似咩？

想睇下班台仔點拆

蔣狗！

會考個分同台灣個分邊有得直接比
ekids去到分分鐘有幾十分

卷嘅難度都差好遠啦

正評係俾數神

香港ce個陣都要寫短essay
台狗就全mc
鳩撞都唔止7分啦

其實你唔係打算係台灣發展既
去讀大學真係曬尻氣
係香港既 讀ive吧喇

7/500都收 成科數學唔考都入到啦

老老柒柒，正常香港學生高中畢業過到去只考英文都唔止7/500啦

7/500同弱智有咩分別 隨時仲衰過弱智

大家硬係要同d屎比
又唔問下台大國企/法律果d要幾分
保守估計應該要420以上

一樣一堆高分低能
佔比數比亞洲其他大學多好多

其實唔係想移民台灣，千萬唔好來台灣讀大學...
你以為台大政大就好top？
大家知學校排名好多時唔關學生事，關教授論文事
但台灣大學的教授唔寫論文嫁...
係迫研究生幫佢地寫論文
唔寫無得畢業...
之前有爆出台灣教授抄襲醜聞
唔係因為個個教授真係抄文
係因為佢個學生抄文，個教授拎走咗又無check過就出事
佢地啲研究費一年比一年多
啲教授就拎一半出來比錢買學生論文
台灣大學全球排名一直都好低
但係班教授只會怪係學生唔夠努力幫佢寫文

所以唔係諗移民咪來台灣讀...

Cut剩10間喇 屌你老咪

嗰陣睇那些年都好好奇
點解有人可以考唔到大學

洗撚咩，7/500都入到大學。
姐係香港UUUUU1都入到

差唔多啦
以前見ive 都係一堆0分全u/abs
入自資high dip
有幾個直頭明顯流晒口水行路講野都唔掂
有需要入庇護工場果隻

屌，咪又係22k都冇

7/500係點考出黎
個邊d考試成堆mc
9撞加埋都唔只7分掛
考到7分真係天才黎

痴撚線
個班咩prof黎

你個名

笑撚死 求其搵隻馬騮應該都入到台灣大學

其實唔係咁計
dse level1其實都要撞岩2 3成 uuuuu1都已經吊打佢地

唔同年代掛

間大學係咪叫毅進？

去台灣讀書都係為左移民做跳板

成班港豬慢慢住劏房啦
同樣價錢係台灣租間靚屋做正常人

有樣好嘅就係唔會有無讀大學嘅串大學生搵唔到食

人地講緊degree你搬個hd黎講

等我post下前年佢地既past paper出黎啦

去台東耕田?

係香港都係垃圾咁有信心去到台灣就會脫胎換骨唔係覺得因為你係香港人人地就會比高幾班人工你阿

只有果種本身中小學根底打得唔錯
上到中3後玩到心散晒既先有呢枝哥仔唱
其他既俾你發奮到臥身嚐屎都係一樣

台灣人工咁低，相比起樓價其實唔係平香港好多架咋
人地醫生先搵2皮，香港護士都3皮啦下嘛

智障都入到大學 22k比多佢地啦

到德國真遠 台灣五大雞校

香港咪一樣大把人比錢去外國讀野雞大學

唔計三大
poly, shitty, bu, LU 係台灣係咩水平

台大台大政大輔仁

正解 台灣大學 狗也下吊

不

直情係U。

二千年後阿扁上台先多成咁，以前冇咁誇。

就好似asso咁 多謝董伯伯

識呼吸都可以讀大學

笑左，你垃圾要住劏房，講到全香港都係劏房咁。你d垃圾去邊都係地底泥啦

台灣80,90年代經濟好，咪一味起大學

反正香港大學以公營為主，以前港英教育局學術評審嚴格，但而家香港為令多啲人大學學歷，而唔駛出錢，外國top up都受

唔明全民大學有咩好處

同中國特色社會主義一樣

樹仁都差唔多

DSE過14分就收 non jupas gpa 2.5甚至有獎/助學金 根本訓喺到都入到 樹大招瘋 可能唯一要睇嘅就係d考生係咪痴線佬(瘋子)

正式宣佈樹仁叫瘋大（瘋子大學）

同香港啲狗屎牙蘇俾錢就入到冇分別

中國特色社會主義 咪姐係資本主義

以前台灣未廣設大學果時用聯考招生,大學又唔多,工專都唔算多

你入到私立大學已經好撚勁,何況台清交成,咁當然僑生有加分,會易D入到D勁既國立大學

所以果陣好多香港考AL/HL 入唔到大學果班過左台灣讀,認受性可能會比香港低,但係未到宜家呢個地步,唔少香港既工程師/藥劑師當年都係台大畢業

差好多喎,dse 14分都要付出少少努力啊
你500分拎7分仲要極大部份都mc,係合埋眼都撞到架喎

係台灣人就入到

台大法律點勁係港大法律面前都係笑料一則

Agger

點解台狗會覺得香港人去台灣讀非台大政大係值得自豪嘅事？仲唔知醜到用嗰啲香港人做標準，以為香港學生質素低？

唔怪得咁多人去台灣讀垃圾大學

happy幾年，英文立刻變人上人，吊台妹，依Ｄ經歷唔錯